「阻31警」縮到3 官斥控方搖擺拖案 勒令披露15警書面供詞

「阻31警」縮到3 官斥控方搖擺拖案
勒令披露15警書面供詞

■前年11月維園舉行選舉聚會，大批警員前往清場。

【本報訊】三名民主派區議員前年11月在維園舉辦選舉聚會，其間遭催淚彈清場，三人與警方理論，結果被控阻差辦公。案件原定前日開審，惟主審裁判官批評控罪詳情含糊，控方兩日內將控罪先修訂後撤回再修訂，將聲稱受阻撓的警員數目一再更改，最終由阻31警改為阻3警。裁判官下令控方在六周內披露15名相關警員的書面供詞，並指控方立場搖擺不定以致審期擱置，下令控方支付辯方訟費。案件押後至4月16日再訊。

三名區議員分別為文念志（29歲）、「機場大叔」陳振哲（47歲）及鄭仲恒（31歲）。他們最初被控一項阻差辦公罪，指他們前年11月2日在維園八號閘外，故意阻撓正當執行職務的高級督察18506及其他警員。三人原另被控非法集結，其後獲撤控。

控方須支付訟費

去年11月，控方修訂阻差辦公罪內容，加入「港島機動部隊Echo大隊第三小隊、港島總區應變大隊第B1-1小隊」，聲稱他們亦受阻撓。案件原定前日開審，控方起初聲稱受阻警員多達31人，後改稱20多人，經裁判官張志偉一輪質詢後，控方始修訂控罪，加入張姓警司和倪姓女總督察名字及19名警員編號。惟下午開庭時，外判女主控陳海倫「轉軚」，決定撤回有關修訂，但提交新修訂案情。

辯方昨質疑，修訂案情仍欠缺19名警員當日的職責，及遭阻撓的過程等，檢控基礎之謎仍未解開，要求控方提供未披露的15名相關警員證人供詞、紀律聆訊等資料。女主控再次索取律政司指示後，再修訂控罪，只保留張姓警司和倪姓女總督察以及高級督察18506三名警務人員，其餘一概刪除。她並謂，受阻警員收窄至三人，控方毋須提供其餘警員的證人供詞，況且控方手上亦沒有相關警員的書面口供。

辯方反對，張官亦認為，辯方有權知道案中涉案警員當時的職責，以準備答辯及辯護方向，下令控方六周內提供辯方要求的資料，將案押後再訊及答辯。

辯方隨即申請訟費，指控方立場搖擺不定，在修訂控罪上出爾反爾，亦無及早提供相關資料，令審期擱置，浪費時間，屬不必要和不合理，主控反駁指辯方沒有提出披露供詞要求。裁判官最終下令控方支付辯方訟費。

案件編號：ESCC2467/19

再一次證明毅進曱甴屎係點樣做假口供

呢啲控方繳堂費係咪即係納稅人交㗎？
好嬲囉，控方on99浪費時間，我地俾錢？

你當鳩告冇後果係流架咩

班法律曱甴求鳩其其，下次不如加曬30000隻曱甴名

係

//案件原定前日開審，控方起初聲稱受阻警員多達31人，後改稱20多人//

3個區議員可以阻到31隻防暴狗清場!?? 佢地3個係iron man定一拳超人啊!??

不嬲都係咁
唔係點解話鳩告無後果

3條友都阻20隻毅進曱甴
你班垃圾可以幾癈？

極權政府三大支柱
鳩拉冇後果
鳩告冇後果
鳩判冇後果

所以有班柒頭死撐話香港仲有法治真係

比假口供無後果

點解唔比？

好似手機驚改版
鳩改鳩改再鳩改，改走D機率

黑警死全家

之後又話唔通咩都唔做等手足鳩坐呀
咁中意打官司咪打飽佢囉。用市民稅金vs市民捐款，都唔洗自己入肉。都不知幾好玩。

push

咁手足俾人告又真係要支援佢
當然走真係最好
但如果手足唔走只可以做嘅就係支持